立會擬召開特別會 要求鄭若驊解畫

立會擬召開特別會 要求鄭若驊解畫

2,546

【本報訊】律政司司長鄭若驊（圖）日前以需要時間準備為由，拒絕出席立法會司法及法律事務委員會下周一（22日）的會議，委員會主席梁美芬認為，鄭若驊越早到立法會就其僭建事件解釋越好，因此決定諮詢議員是否在下月底開例會前，另行召開特別會議，請鄭若驊提早到立會解畫。

鄭若驊日前雖推卻出席司法及法律事務委員會下周會議，但表示可以出席委員會在下月26日舉行的例會，又指若議員有共識在下月例會前召開特別會議，她亦可以出席。梁美芬昨稱，由於距離下月例會尚有一段時間，認為鄭越早到立法會與議員會面越好，所以她在下周一會議上諮詢議員，是否要在下月例會前召開特別會議。

莫乃光傳召鄭議案獲批

另外，莫乃光要求在本月31日立會會議上，按《基本法》傳召鄭若驊出席下月28日會議，回應是否適合繼續出任司長及其寓所僭建等問題作證，並出示相關文件。莫的議案昨日獲立會主席梁君彥批准。

莫表示，雖然議案獲通過的機會不大，但會游說建制派支持，又批評港府和鄭至今未有詳細回應事件的問題，又未有更新鄭利益申報，企圖淡化事件，所以要求鄭盡快到立法會交代。民建聯主席李慧琼雖覺得鄭若驊越早到立法會解畫越好，但要視乎司法及法律事務委員會邀約鄭的進度，才能決定是否支持莫的議案。經民聯盧偉國則表明不贊成莫的議案，甚至批評莫的議案是政治騷。

■記者呂浩然

上一則
化解殺校危機 天虹校長辭職

下一則
關注組申改劃主教山 限制醫院高度

因為飯民一定會提出，佢咪搶住做先囉條仆街

做臨時演員。。。